一場示威，兩百萬人，無爆一塊璃幾，無搜掠一間店舖，無一個女性被強姦，加數次摩西分紅海

可唔可以提名有份參與616呢場運動既香港人，角逐2019年諾貝爾和平獎？

好明顯係講玻璃

執垃圾回收呢
就算有垃圾都係歸一

唔好啦
一陣真係拎左個和平獎
成200萬人家屬要比支那軟禁架

拎下文學獎比黨打飛機咪得囉

直接skip左，心入面讀玻璃

推！

唔好再J呢啲啦
幾個要求 林奠都一個未答應到呀

邊個做代表囉獎

空櫈得啦

呢個和平奬屬於林鄭，係佢團結港女空姐泛民勇武南亞社工醫護老師中學雞大學雞任何你諗到嘅香港人

大公報同警總雞蛋都冇比人扔過隻

病人資料庫+逃犯條例=器官uber

唔該幫手一齊周圍post：
反送中Deadline、黑警、醫管局、所有被捕政治犯、撤回暴動定性。
不分化、不割蓆、不篤灰、不譴責。加油！

到時就算乜都爭取唔到
都叫無左個橙，攞番個桔呀！

咩獎都唔撚要呀

我要佢撤回 放人

燈到攞獎就真係變港獨之母

情何以堪 陶傑

兩年前的五十萬人大遊行，為甚麼唯一的「成就」，就是「秩序良好」，而且還「向世界證明」了香港的「遊行」是多麼「文明」？ 一位朋友的丈夫，是阿根廷人，嫁妻隨妻住在香港。二○○三年七月一日那天，他與南美洲的父母通長途電話，告訴他街上大約有五十萬人在示威。他的父母嚇得在電話的另一端嘶喊連聲：「買機票，快，搭晚上的飛機回來！」 因為對於阿根廷人，五十萬人遊行，在熱血而浪漫的拉丁美洲，已經是一場革命，不可能沒有流血，政府不可能不垮台。三天之後，當這位阿根廷裔香港居民再給祖家打電話「報平安」，他的父母叫喊的聲浪更提高了一倍：甚麼？五十萬人大遊行，竟然甚麼事也沒有發生？你開玩笑吧？

五十萬人大遊行而「秩序良好」，如同新婚之夜，新夫婦規規矩矩地並肩乖乖睡，「甚麼事也沒有發生」。讚揚五十萬人的大示威「和平有秩序」，正如第二天清晨，向這對昨夜沒有盤腸大戰地洞過房的乖乖牌新婚夫婦頒贈一狀「最健康正派道德模範夫妻獎」。

兩年前的大遊行，當「司令部」宣布：示威人數有五十萬，此時民氣鼎沸，群情高亢，回頭看去，數不清的黑壓壓的一條巨龍，在大馬路上一直延綿到天邊。這是一卷血肉譜成的史詩。 在歷史上，已足以拆毀柏林圍牆、攻陷馬可斯政權、逼迫壽西斯古逃亡，或攻陷巴士底大監獄。五十萬人的大示威，就像一齣億萬金元大製作，電影不能沒有高潮，五十萬人一起操到政府總部，不立時推翻一個政府，也要把董建華迫出來，給香港人公開磕三個頭，簽下一張禍政認罪書，接受香港人的「十點要求」之類，然後民眾把政府總部的那道大鐵門拆下來，即使四周有軍隊包圍，因為這才叫人民力量，才叫做創造歷史。 但是兩年前的一個黃金契機，率領示威的組織，只把五十萬人帶到政府總部門口「靜坐」了一會，就「和平散去」。那天，我和你一樣，也在馬路的人叢，跟你一樣的振奮，我讀過一點現代史和社會學，滿懷期待新婚之夜的高潮狂歡。 哪知道最後，竟然「甚麼事也沒有發生」。就像躺在床上的那個新娘子，眼見身邊的人明明沒有喝醉，也沒有暗疾，卻莫名其妙地打呼嚕死豬般地睡過去了。春宵一刻值千金，身為新娘，又豈能不一生留下心靈的創傷？ 雖然，後來董建華真的下台了，卻是兩年多之後胡錦濤的決定｜｜雖然你的肚子終於還是大了，但卻是奉父母之命後來人工受孕的。那一夜，你多麼希望他有所動作啊，只望有一點落紅，即使粗暴一點也好，但居然「秩序良好」，甚麼事也沒有發生。今年，你又叫我去遊行，那麼兩年前枉度春宵，你他媽的搵了我的笨×，這筆帳可怎麼算，叫我情何以堪？

唔撚要獎呀 自搏手腳